% !TeX spellcheck = pl_PL
\documentclass[12pt,wide]{mwart}

\usepackage{amssymb} % Jak jest po \usepackage[polish]{babel} to powoduje błąd kompilacji ;/

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\selectlanguage{polish}

\usepackage{graphicx}    % Pakiet pozwalający ,,wklejać'' grafikę...
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{multirow}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage{tabulary}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}m{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash}m{#1}}

\usepackage{amsmath, amsfonts, amsthm, mathtools}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{url}

\usepackage{makecell}


\usepackage{comment}           % Pakiet komentarzy wieloliniowych

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\author{\parbox{\linewidth}{\centering%
  \small{Studencka Pracownia Inżynierii Oprogramowania}\endgraf
  \small{Instytut Informatyki Uniwersytetu Wrocławskiego}\endgraf
\bigskip\bigskip  \large{Adam Sawicki, Piotr Szymajda}}}

\title{\bigskip\huge\textbf{Dokumentacja projektu NavSystem}\\\Large Faza konstrukcji \\\small{Wersja 0.4.1}}

\begin{document}
\maketitle                % Utworzenie tytułu.
\thispagestyle{empty}     % Nie numerujemy pierwszej strony.
\tableofcontents          % Spis treści

\bigskip
\bigskip
\bigskip
{
	\begin{center}
	Historia wersji dokumentu
	\begin{tabular}{|c|c|L{7.8cm}|l|} \hline
		Data & Numer wersji & Opis & Autor \\
		\hline \hline
		18 gru 2016 & 0.0.1   & Utworzenie dokumentu & Adam Sawicki\\
		19 gru 2016 & 0.1.0   & Dodanie testów funkcjonalnych & Adam Sawicki\\
		19 gru 2016 & 0.2.0   & Dodanie metod pomiarów wymagań niefunkcjonalnych & Piotr Szymajda\\
		30 gru 2016 & 0.2.1   & Poprawki w dokumencie & Adam Sawicki\\
		 1 sty 2017 & 0.3.0   & Dodanie harmonogramu Gantta & Piotr Szymajda\\
		 2 sty 2017 & 0.3.1   & Dodanie tabelki ryzyka & Piotr Szymajda\\
		 3 sty 2017 & 0.4.0   & Wypełnieni tabeli ryzyka & Piotr Szymajda\\
		 3 sty 2017 & 0.4.1   & Opisanie PZJO & Adam Sawicki\\
	\hline
	\end{tabular}
	\end{center}
}
\section{Wprowadzenie}
Celem tego dokumentu jest opisanie elementów składowych umożliwiających rozpoczęcie prac na projektem NavSystem oraz określenie czy jest zgodny z wcześniejszymi założeniami.
\section{Testy funkcjonalne}

W tej sekcji przedstawiamy dokładne (z podaniem konkretnych wartości danych) testy funkcjonalne dla 3 przypadków użycia.
\subsection{Logowanie i rejestracja}

\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|} \hline
		Nr testu & Login & Hasło & Adres e-mail & Wynik \\
		\hline \hline
		1 & User123 & Haslo\$123 & mail123@gmail.com & Poprawne utworzenie konta \\
		\hline
		2 & Marek44 & Haslo\$1 & marek@gmail.com & \makecell{Hasło musi mieć przynajmniej \\ 8 znaków} \\
		\hline
		3 & Zbyszek30 & Dlugiehaslo & zbychu@mail.com & \makecell{Hasło musi zawierać przynajmniej \\ jeden znak numeryczny}\\
		\hline
		4 & Marian113 & haslomarian1 & marian@mail.com & \makecell{Hasło musi zawierać przynajmniej \\ jedną dużą literę} \\
		\hline
		5 & aaa11 & HASLO123 & endrju@gmail.com & \makecell{Hasło musi zawierać przynajmniej \\ jedną małą literę} \\
		\hline
		6 & abc123 & Abcd987 & mail.com & Niepoprawny adres e-mail \\
		\hline
		7 &  & Passw0rd & a@b.com & Brak loginu \\
		\hline
		8 & xyz1337 & & x@z.com & Brak hasła \\
		\hline
		9 & qwerty & Uiopmn8 & & Brak adresu e-mail \\

	\hline
	\end{tabular}
	\end{center}

	\subsection{Zarządzanie listą zakupów}
	\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|} \hline
		Nr testu & Produkt & Dodatkowy warunek systemu & Wynik \\
		\hline \hline
		1 & Ciastka maślane & \makecell{Ciastka nie zostały\\ jeszcze dodane do systemu} & \makecell{ Dodanie ciastek maślanych \\ jako nieskategoryzowany\\ produkt do listy zakupów}\\
		\hline
		2 & Kabanosy & \makecell{Produkt znajduje się w systemie} & \makecell{Pomyślne dodanie kabanosów \\ do listy zakupów} \\
		\hline
		3 & & Brak & \makecell{Nie można dodać \\ produktu bez nazwy} \\
	\hline
	\end{tabular}
	\end{center}
	\subsection{Wyszukiwarka miejsc}
\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|} \hline
		Nr testu & Miejsce & Dodatkowy warunek systemu & Wynik \\
		\hline \hline
		1 & Sklep Małpka & \makecell{Użytkownik znajduje \\ się na lotnisku we Wrocławiu} & Brak sklepu na terenie lotniska
		\\
		\hline
		2 & Sklep Krokodylek & \makecell{Użytkownik znajduje \\ się we Wrocławiu} & Brak sklepu na terenie Wrocławia
		\\
		\hline
		3 & Peron 2 & \makecell{Użytkownik znajduje \\ się na Dworcu we Wrocławiu} & Wskazanie Peronu 2 na mapie
		\\
		\hline
		4 & Gate 5 & \makecell{Użytkownik znajduje \\ się na lotnisku w Berlinie} & \makecell{Lotnisko w Berlinie \\ nie ma zainstalowanego \\ naszego systemu}
		\\
		\hline
		5 & Toaleta & \makecell{Użytkownik znajduje \\ się na lotnisku we Wrocławiu} & 
		\makecell{Wyświetlona zostaje \\ lista 3 toalet na terenie \\ Wrocławskiego lotniska}
		\\
		\hline
		6 &  & Brak & 
		\makecell{Należy wpisać miejsce, \\ które chcemy wyszukać}
		\\
		
	\hline
	\end{tabular}
	\end{center}


\section{Pomiary dotyczące wymagań niefunkcjonalnych}
Wszystkie poniższe pomiary powstały w zgodzie z normą ISO 25023.
\subsection{Bezpieczeństwo}
Bezpieczeństwo będzie mierzone czasem jaki obejmują logi z aplikacji oraz ilością zasad bezpieczeństwa zaimplementowanych w systemie. Dodatkowo zamierzamy przeprowadzić audyty bezpieczeństwa przeprowadzane przez zewnętrzne firmy oraz prowadzić program bug bounty. Zatem na pomiar poziomu bezpieczeństwa składają się również czas od ostatniego audytu oraz ilość błędów zgłaszanych przez użytkowników.

\subsection{Dostępność}
Dostępność będzie określona jako długość czasu w którym aplikacja działała w stosunku do czasu jaki minął. W praktyce będzie mierzony czas przerw w dostępie do aplikacji. Będzie to realizowane za pomocą serwerów monitorujących działanie oraz narzędzi zewnętrznych takich jak \url{isup.me} czy \url{www.isitdownrightnow.com} .
%zonk! według normy ISO 25023 - dostępność to Accessibility measures should be able to measure the degree to which a product or system can be used by people with the widest range of characteristics and capabilities to achieve a specified goal in a specified context of use.

\subsection{Efektywność}
Efektywność będzie sprawdzana m.in. dzięki danym zebranych od użytkowników. Będzie to przede wszystkim czas jaki mija pomiędzy zadaniem zapytania a uzyskania pierwszej odpowiedzi oraz do uzyskania pełnej odpowiedzi. Dodatkowo będziemy mierzyć parametry związane z efektywnością aplikacji, takie jak zużycie CPU czy RAMu. \par
Istotne jest również analizowanie danych związanych z przesyłaniem danych za pośrednictwem sieci. Przydatne informacje to m.in. ilość requestów do serwera, ilość obsługiwanych symultanicznie użytkowników, średni czas połączenia pomiędzy serwerem, a klientem.

\subsection{Skalowalność}
Skalowalność systemu to zdolność do obsłużenia wzrastającego obciążenia poprzez dołączanie kolejnych zasobów. Wydajność dobrze skalowalnego systemu rozproszonego rośnie (co najmniej) liniowo wraz z liczbą dołączanych węzłów. Pomiar skalowalności oprogramowania zamierzamy mierzyć testując efektywność dla różnych konfiguracji systemu i oceniając, czy rzeczywiście wydajność rośnie wraz ze wzrostem liczby zasobów systemu.

\subsection{Wielo-platformowość}
Wielo-platformowość mierzymy określając ilość platform na których działa nasz system.

\subsection{Niezawodność}
Niezawodność systemu będzie mierzona w ilości błędów aplikacji na tydzień. Dodatkowo brany będzie pod uwagę czas naprawienia błędu, przywrócenia działania systemu po awarii oraz wysokość strat spowodowanych błędem.

\subsection{Łatwość użytkowania}
Łatwość użytkowania będzie mierzona przy pomocy ankiet skierowanych do użytkowników oraz zliczaniu z których funkcjonalności korzystają użytkownicy. Ma to pomóc odpowiedzieć na pytania takie jak:
\begin{itemize}
\item Czy tutoriale i pliki pomocy są w stanie w pełni wytłumaczyć działanie danego elementu?
\item Ile rzeczy użytkownik może dostosować do siebie?
\item Z ilu funkcji średnio korzysta przeciętny użytkownik?
\item Z których funkcji najczęściej korzysta użytkownik, a z których nie?
\end{itemize}
Ważnym aspektem jest również ilość języków w jakich dostępna będzie aplikacja.

\subsection{Standard i~implementacja}
Do mierzenia tego wymagania, ważne jest określenie ilości modułów systemu. Może to służyć jako wyznacznik do pomiarów, a także być przydatne w innych miarach. Np. takich jak: Ile modułów oprogramowania jest zatwierdzona jako napisane zgodnie ze standardem? Czy określenie ilości błędów powstałych przy próbie modyfikowania danego modułu.
Ważnym aspektem tego wymagania nie funkcjonalnego jest testowalność czyli jaka część kodu jest pokryta testami oraz łatwość namierzania błędów w przypadku testu zakończonego błędem.

\subsection{Wdrożenie systemu u klientów}
To wymaganie będzie mierzone przede wszystkim czasem jaki zajęło wdrożenie systemu u klienta, ilością problemów na jakie natknęliśmy się w czasie instalacji oraz wysokością kosztów dodatkowych (związanych z naprawą tych błędów).

\section{Plan beta testowania}

\subsection{Wyznaczanie trasy do celu}
\subsubsection{Przygotowanie do testu nr. 1}
Tester posiada smartfon z zainstalowaną aplikacją NavSystem i jest zalogowany na konto testerskie.
\subsubsection{Opis testu nr. 1}
\begin{enumerate}
\item
Tester otwiera funkcję wyznaczania trasy do celu.
\item
Tester wybiera opcję wskazania celu na mapie.
\item
Tester zaznacza miejsce na mapie.
\item
Tester naciska przycisk uruchamiający wyznaczanie trasy.
\item
W poprawnym przebiegu testu pojawia się lista proponowanych tras oraz ich przebieg na mapie.
\item
Tester wybiera dowolną z zaproponowanych tras.
\end{enumerate}
\subsubsection{Oczekiwany przebieg testu nr. 1}
Na urządzeniu testera pojawia się lista proponowanych tras z punktu w którym znajduje się tester do punktu wybranego przez testera na mapie. Po wybraniu jednej z wyświetlonych tras otwiera się mapa z zaznaczoną wybraną przez testera trasą.
\subsubsection{Przebieg alternatywny testu nr. 1}
W przypadku gdy tester wybierze miejsce docelowe, które nie znajduje się na terenie obiektu objętego systemem NavSystem wyświetlony zostanie odpowiedni komunikat oraz pytanie czy użytkownik chce wyznaczyć trasę do tego miejsca, jeśli użytkownik zgodzi się, to wyznaczona zostanie trasa w oparciu o Google Maps.

\subsubsection{Przygotowanie do testu nr. 2}
Tester posiada smartfon z zainstalowaną aplikacją NavSystem i jest zalogowany na konto testerskie.
\subsubsection{Opis testu nr. 2}
\begin{enumerate}
\item
Tester otwiera funkcję wyznaczania trasy do celu.
\item
Tester wybiera opcję wyszukania celu
\item
Tester korzysta z wyszukiwarki gdzie wybiera celu wyszukiwania
\item
Tester naciska przycisk uruchamiający wyznaczanie trasy.
\item
Pojawia się lista proponowanych tras oraz ich przebieg na mapie.
\item
Tester wybiera dowolną z zaproponowanych tras.
\end{enumerate}
\subsubsection{Oczekiwany przebieg testu nr. 2}
Na urządzeniu testera pojawia się lista proponowanych tras z punktu w którym znajduje się tester do punktu wybranego w wyszukiwarce. Użytkownik wybiera jedną z tras i na ekranie wyświetla się mapa z wybraną trasą.
\subsubsection{Przebieg alternatywny testu nr. 2}
W przypadku gdy użytkownik nie znajduje się na terenie obiektu w którym znajduje się wyszukany produkt wyświetlone zostaną trasy do najbliższych sklepów oferujących dany produkt.



\subsection{Wyszukiwarka}
\subsubsection{Przygotowanie do testu nr. 1}
Tester posiada smartfon z zainstalowaną aplikacją NavSystem i jest zalogowany na konto testerskie.
\subsubsection{Opis testu nr. 1}
\begin{enumerate}
\item
Tester otwiera funkcję wyszukiwarki.
\item 
Tester wybiera wyszukiwarkę produktów.
\item
Tester wybiera zasięg wyszukiwania.
\item
Tester wpisuje nazwę wyszukiwanego produktu.
\end{enumerate}
\subsubsection{Oczekiwany przebieg testu nr. 1}
Na urządzeniu testera wyświetlona zostanie lista pasujących produktów w wybranym zasięgu od położenia testera.

\subsubsection{Przygotowanie do testu nr. 2}
Tester posiada smartfon z zainstalowaną aplikacją NavSystem i jest zalogowany na konto testerskie.
\subsubsection{Opis testu nr. 2}
\begin{enumerate}
\item
Tester otwiera funkcję wyszukiwarki.
\item 
Tester wybiera wyszukiwarkę produktów.
\item
Tester wybiera wyszukiwanie na terenie całego miasta.
\item
Tester wpisuje nazwę miasta.
\item
Tester wpisuje nazwę wyszukiwanego produktu.
\end{enumerate}
\subsubsection{Oczekiwany przebieg testu nr. 2}
Na urządzeniu testera wyświetlona zostanie lista pasujących produktów w danym mieście.

\subsubsection{Przygotowanie do testu nr. 3}
Tester posiada smartfon z zainstalowaną aplikacją NavSystem, jest zalogowany na konto testerskie i znajduje się w testowym budynku omapowanym jako centrum handlowe.
\subsubsection{Opis testu nr. 3}
\begin{enumerate}
\item
Tester otwiera funkcję wyszukiwarki.
\item 
Tester wybiera wyszukiwarkę produktów.
\item
Tester wybiera wyszukiwanie na terenie obiektu w którym się znajduje.
\item
Tester wpisuje nazwę wyszukiwanego produktu.
\end{enumerate}
\subsubsection{Oczekiwany przebieg testu nr. 3}
Na urządzeniu testera wyświetlona zostanie lista pasujących produktów na terenie danego obiektu.

\subsection{Zarządzanie listą zakupów}
\subsubsection{Przygotowanie do testów}
Tester posiada smartfon z zainstalowaną aplikacją NavSystem, jest zalogowany na konto testerskie.
\subsubsection{Opis testu nr. 1}
\begin{enumerate}
\item
Tester otwiera funkcję zarządzania listą zakupów.
\item
Wyświetlane zostają listy zakupów zapisane na koncie
\item
Tester wybiera utworzenie nowej listy zakupów.
\item
Tester wpisuję nazwę dla nowej listy zakupów.
\end{enumerate}
\subsubsection{Oczekiwany przebieg testu nr. 1}
Na koncie testera zostanie utworzona nowa pusta lista zakupów i zostanie przeniesiony do okna edycji nowo utworzonej listy.
\subsubsection{Przebieg alternatywny testu nr. 1}
W przypadku gdy istnieje już lista o podanej nazwie wyświetlony zostanie odpowiedni komunikat.

\subsubsection{Opis testu nr. 2}
\begin{enumerate}
\item
Tester otwiera funkcję zarządzania listą zakupów.
\item
Wyświetlane zostają listy zakupów zapisane na koncie
\item
Tester wybiera edytowanie wybranej listy zakupów.
\item
Wyświetlone zostają produkty zapisane na liście zakupów.
\item
Tester wybiera dodanie nowego produktu.
\item
Tester korzystając z wyszukiwarki produktów znajduje wybrany produkt i dodaje go do listy zakupów.
\end{enumerate}
\subsubsection{Oczekiwany przebieg testu nr. 2}
Na wybranej liście produktów dopisany zostaje wyszukany produkt
\subsubsection{Przebieg alternatywny testu nr. 2}
W przypadku gdy na liście znajduje się już dany produkt wyświetlony zostanie odpowiedni komunikat.

\subsubsection{Opis testu nr. 3}
\begin{enumerate}
\item
Tester otwiera funkcję zarządzania listą zakupów.
\item
Wyświetlane zostają listy zakupów zapisane na koncie
\item
Tester wybiera edytowanie wybranej listy zakupów.
\item
Wyświetlone zostają produkty zapisane na liście zakupów.
\item
Tester wybiera usunięcie wybranego produktu.
\end{enumerate}
\subsubsection{Oczekiwany przebieg testu nr. 3}
Z wybranej listy zakupów usunięty zostaje wskazany produkt.

\subsubsection{Opis testu nr. 4}
\begin{enumerate}
\item
Tester otwiera funkcję zarządzania listą zakupów.
\item
Wyświetlane zostają listy zakupów zapisane na koncie
\item
Tester wybiera usunięcie wybranej listy zakupów.
\end{enumerate}
\subsubsection{Oczekiwany przebieg testu nr. 4}
Wybrana lista zakupów zostanie usunięta z konta użytkownika.



\section{Plan zarządzania ryzykiem}
W poniższej tabeli zostały przedstawione możliwe ryzyka związane z projektem oraz szacunkowe prawdopodobieństwo ich wystąpienie i ich potencjalna szkodliwość. Prawdopodobieństwo wystąpienia i szkodliwość zostały podane w 11-sto stopniowej skali od 0 do 10, gdzie 0 to zerowe prawdopodobieństwo/szkodliwość, a 10 to wydarzenie pewne/szkoda uniemożliwiająca kontynuację projektu.

\begin{center}
	\begin{longtable}{|c|C{3cm}|C{2.2cm}|c|C{4.5cm}|} \hline
		Czynniki & Możliwe rodzaje & Prawdopo\-dobieństwo wystąpienia & Szkodliwość & Propozycja przeciwdziałania/minimalizacji strat \\
		\hline \hline
		\endfirsthead
		\multicolumn{5}{c}{}\\
		\hline
		Czynniki & Możliwe rodzaje & Prawdopo\-dobieństwo & Szkodliwość & Propozycja działania\\
		\hline \hline
		\endhead
		\hline \multicolumn{5}{r}{Ciąg dalszy na kolejnej stronie} \\
		\endfoot \hline
		\endlastfoot		
		
		\multirow{2}{*}{Technologiczne} & Awaria serwerów  & 3 & 7 & Monitorowanie stanu serwerów; Wymaganie od firm obsługujących serwery wysokiego poziomu obsługi oraz uptime'u na poziomie ok 99\%. \\\cline{2-5}
		& Awaria sprzętu w firmie(biurze) & 6 & 3 & Zakup dodatkowego sprzętu; Wykorzystanie systemu back-up'ów oraz wdrożenie zasad korzystania z niego; Częste commit'owanie kodu;\\\cline{2-5}
		& Przerwa w dostawie prądu & 4 & 3 & Zakup UPS'ów; \\\hline
		\multirow{20}{*}{Ludzkie} & Choroba jednego członka zespołu & 9 & 1 & Zapas czasu na realizację projektu oraz ew. umożliwienie pracy zdalnej; \\\cline{2-5}
		& Jednoczesna choroba wielu członków zespołu & 2 & 8 & Zapas czasu na realizację projektu; Wymóg regularnych badań lekarskich; Szkolenie i~przestrzeganie zasad BHP; Dostarczenie środków higieny; Wymóg noszenia masek ochronnych dla osób chorych, które przyszły do pracy. \\\cline{2-5}
		& Odejście członka/członków zespołu z projektu & 3 & 8 & Wyjazd(y) integracyjne; Dbanie o dobrą atmosferę w pracy; \\\cline{2-5}
		& Niskie kwalifikacje zatrudnionych pracowników & 4 & 7 & Przeprowadzanie dobrych rozmów i testów kwalifikacyjnych; Ew. organizacja dodatkowych szkoleń lub zwolnienie pracownika;\\\cline{2-5}
		& Niska jakość kodu & 3 & 8 & Ustalenie stylu; Code review; Przewidzenie czasu na refaktoryzację; Zatrudnianie doświadczonych programistów;\\\hline
		\multirow{12}{*}{Finansowe} & Brak środków na utrzymanie firmy & 1 & 9 & Znalezienie dodatkowych inwestorów; Jak najszybsze znalezienie klienta/klientów i~podpisanie z nimi wstępnych umów; Ew. wzięcie pożyczki;\\\cline{2-5}
		& Brak zainteresowania klientów (brak zysków) & 3 & 10 & Kampania marketingowa; Organizowanie wielu spotkań z klientami (ich przedstawicielami); Prezentacja projektu w~hali testowej; Podkreślanie zalet wprowadzenia systemu; \\\cline{2-5}
		& Dodatkowe koszty usług zewnętrznych & 4 & 4 & Zapas w budżecie;\\\cline{2-5}
		& Kryzys ekonomiczny & 2 & 6 & Zapas w budżecie;\\\hline
		\multirow{4}{*}{Zewnętrzne} & Klęska żywiołowa/katastrofa & 1 & 9 & Ubezpieczenie biura i~pracowników. \\\cline{2-5}
		& Wojna & 2 & 9 & Brak \\\cline{2-5}
		& Apokalipsa zombie & 0 & 10 & Brak \\\hline
		\multirow{1}{*}{Czasu} & Nie dotrzymanie harmonogramu & 6 & 4 & Próba przewidzenia opóźnień i uwzględnienie ich w harmonogramie; Stałe informowanie klienta o stopniu rozwoju i problemach; \\\hline
		\multirow{2}{*}{Organizacyjne} & Słabe zarządzanie projektem/zespołem & 3 & 9 & Szczegółowe opracowanie planu projektu; Konsultacje zewnętrzne; Ew. zatrudnienie dodatkowych, bardziej doświadczonych, menagerów;
	\end{longtable}
\end{center}

\section{Plan zarządzania jakością wytwarzania oprogramowania}

Plan zarządzania jakością powinien zostać oparty o normy IEEE 730 - ,,IEEE Standard for Software Quality Assurance Processes'' oraz IEEE 983 - ,,IEEE Guide for Software Quality Assurance Planning''. \\
Plan zapewnienia jakości oprogramowania powinien być 
sporządzany i modyfikowany przez cały okres życia oprogramowania. Powinien składać się z punktów takich jak:
\begin{enumerate}
\item{Dokumentacja}
\item{Standardy dokumentacyjne}
\item{Standardy projektowe}
\item{Standardy kodowania}
\item{Standardy komentowania}
\item{Standardy i praktyki testowania}
\item{Metryki niefunkcjonalne}
\item{Sposób monitorowania zgodności z planem}
\item{Testowanie}
\item{Narzędzia, techniki i metody}
\item{Kontrola kodu}
\item{Szkolenia}
\item{Zarządzanie ryzykiem}
\end{enumerate}

Za zarządzanie jakością oprogramowania będą odpowiadały osoby o następujących rolach:
\begin{itemize}
\item{Kierownik projektu}
\item{Prowadzący zespołu}
\item{Inżynierowie oprogramowania}
\item{Inżynier zapewnienia jakości oprogramowania}
\end{itemize}


\newpage
\section{Plan wykonania produktu, ocena pracochłonności, harmonogram}
Harmonogram wykonania produktu został załączony w osobnym pliku. Poniżej wersja poglądowa:
\begin{figure}[ht!]
        \centering
            \fbox{\includegraphics[width=470px,height=250px,trim={0 0 27.7cm 0},clip]{./Obrazki/NavSystemGantt.png}}
  		\caption{Harmonogram pracy nad projektem}
  		\label{fig:gantt}
\end{figure}
\section{Ocena zgodności wykonanych prac z wizją systemu i specyfikacją wymagań}
Dokument ten jest zgodny z przedstawioną wcześniej specyfikacją wymagań. W stosunku do przedstawionej wizji systemu, zmiany zostały ujęte i opisane w dokumencie ,,Koncepcja systemu''.
\end{document}
